\section{Pesquisa com o Público Geral}
\begin{enumerate}
    \item Se não se importar, poderia informar o seu nome? (a resposta não é obrigatória)
    \item Você já utilizou alguma aplicação ou sistema de auxílio no gerenciamento de medicamentos/consultas? (Sim ou Não)
    \item Se sim, se importa de compartilhar sua experiência? Como é o aplicativo? (Resposta livre)
    \item Você possui alguma dificuldade ao lidar com tratamentos com remédios? (Lembrar os horários, Dosagens, Reposição dos remédios, Nenhuma)
    \item Você possui alguma dificuldade ao lidar com vacinas? (Lembrar as datas, Disponibilidade, Nenhuma)
    \item Você possui alguma dificuldade ao lidar com consultas? (Lembrar a data e/ou horário de agendamento, Organização, Nenhuma)
    \item No momento atual, o que você considera sua maior dificuldade ao gerenciar seus tratamentos e/ou compromissos médicos? (Resposta livre)
    \item Já utilizou algum serviço de Teleconsulta? (Sim ou Não)
    \item Se sim, se importa de compartilhar sua experiência? Foi positiva ou negativa? (Resposta livre)
    \item Já utilizou algum serviço de Tele-educação voltado à área da saúde? (Sim ou Não)
    \item Se sim, se importa de compartilhar sua experiência? Foi positiva ou negativa? (Resposta livre)
    \item Consegue dizer um processo, que se fosse automático, auxiliaria você no gerenciamento de seus compromissos médicos nos dias atuais? Se sim qual? (Resposta livre)
\end{enumerate}

\section{Pesquisa com Cuidadores de Idosos}
\begin{enumerate}
    \item Qual sua função atual? (Cuidador(a), Coordenador(a), Enfermeiro(a), Outros)
    \item Você trabalha em: (Asilo, Casa de repouso, Domicílio particular, Outros)
    \item Quantos idosos você(s) cuida(m) atualmente? (1-5, 5-20, 20-50, 50+)
    \item Quais atividades fazem parte da sua rotina com os idosos? [Marque todas que se aplicam] (Administração de medicamentos, Monitoramento de sinais vitais, Acompanhamento em consulta, Outros)
    \item Como você organiza os horários e dosagens dos medicamentos dos idosos? (Resposta livre)
    \item Usa algum sistema ou aplicativo para o controle de medicamentos? (Sim ou Não)
    \item Se sim, qual? (Resposta livre)
    \item Como você registra a rotina e as informações de saúde dos idosos? [Marque todas que se aplicam] (Aplicativos ou softwares, Papel, Planilhas (Excel, Google Sheets), Não Registro)
    \item Caso não use, você estaria disposto(a) a usar um aplicativo para facilitar o cuidado com idosos? (Sim ou Não)
    \item O que esse app deveria ter para ser útil no seu dia a dia? (Resposta livre)
\end{enumerate}
