\begin{longtblr}[
  label = regras_negocio,
  entry = none,
  caption = {Regras de Negócio},
  note = {Fonte: Autores.},
]{
  vline{1-4} = {-}{},
  hline{-} = {1-3}{},
}
Código & Categoria                      & Descrição                                                                                                                               &  \\
RN01   & Cadastro                       & {Apenas usuários com permissão de cuidador ou \\administrador podem cadastrar dependentes.}                                             &  \\
RN02   & Cadastro                       & {Cada dependente deve ter um \\CPF único e válido no sistema.}                                                                          &  \\
RN03   & Cadastro                       & {O sistema deve impedir o cadastro de dependentes \\com dados incompletos obrigatórios \\(ex: nome, CPF, data de nascimento, contato).} &  \\
RN04   & Cadastro                       & {A exclusão de um dependente não deve arquivar \\todo o histórico, porém não há \\remoção definitiva do banco de dados.}                &  \\
RN05   & Cadastro                       & {A edição de dados sensíveis (como CPF) \\deve ser registrada em log de auditoria.}                                                     &  \\
RN06   & Consultas                      & {Consultas só podem ser agendadas \\para dependentes cadastrados no sistema.}                                                           &  \\
RN07   & Consultas                      & {O sistema deve impedir agendamento\\de duas consultas no mesmo \\horário para o mesmo dependente.}                                     &  \\
RN08   & Consultas                      & {Consultas só podem ser editadas ou \\canceladas antes da data e hora marcadas.}                                                        &  \\
RN09   & Logs                           & {A edição ou exclusão de uma consulta\\criada deve ser registrada em log}                                                               &  \\
RN10   & Tratamentos                    & {Cada tratamento deve estar vinculado a um \\dependente específico e seu diagnóstico.}                                                  &  \\
RN11   & Tratamentos                    & {A evolução de um tratamento deve ser registrada \\com data, cuidador responsável e observações.}                                       &  \\
RN12   & Tratamentos                    & {Prescrições médicas devem ser anexadas com\\extensão válida (PDF, JPG, PNG, etc) \\e tamanho máximo pré-definido.}                     &  \\
RN13   & Tratamentos                    & {Um tratamento só pode ser concluído \\ou cancelado por cuidadores\\com permissão e deve ser registrado em log.}                        &  \\
RN14   & Autenticação                   & {Todos os usuários devem possuir credenciais\\únicas (login e senha criptografados).}                                                   &  \\
RN15   & Autenticação                   & {O acesso ao sistema deve ser restrito por perfis: \\administrador/cuidador.}                                                           &  \\
RN16   & Autenticação                   & {Registros sensíveis só podem\\ser manuseados por perfis autorizados.}                                                                  &  \\
RN17   & Manuseio e exportação de dados & {Toda ação crítica (edição, exclusão, exportação)\\deve ser registrada com data, \\hora, usuário e tipo de operação.}                   &  \\
RN18   & Manuseio e exportação de dados & {O sistema deve permitir pesquisas por \\múltiplos critérios combinados nas filtragens.}                                                &  \\
RN19   & Manuseio e exportação de dados & {Os relatórios devem permitir filtros por \\dependente, período e/ou tratamento.}                                                       &  \\
RN20   & Interface                      & {Toda ação do sistema deve retornar \\mensagem clara de sucesso ou erro.}                                                               &  \\
RN21   & Interface                      & {Listagens com mais de 20 itens devem \\utilizar paginação ou lazy loading.}                                                            &  \\
RN22   & Interface                      & {O sistema deve ser acessível e \\compatível com dispositivos móveis.}                                                                  &  \\
RN23   & Desenvolvimento e Manutenção   & {O código deve ser modular e seguir \\boas práticas de engenharia de software.}                                                         &  \\
RN24   & Desenvolvimento e Manutenção   & {Toda funcionalidade deve prever \\testes automatizados (testes unitários).}                                                            &  
\end{longtblr}
\fonte{Autores.}