<<<<<<< HEAD
Os requisitos não funcionais são igualmente importantes, pois definem as qualidades e restrições que o sistema deve atender, como segurança, desempenho e usabilidade. A seguir, apresentamos uma tabela com os principais requisitos não funcionais definidos para o sistema de gestão de dependentes.

\begin{quadro}
\caption{Requisitos Não-Funcionais do MyMed}
\begin{tabularx}{\textwidth}{|l|l|X|}
\hline
\textbf{Código} & \textbf{Categoria} & \textbf{Descrição} \\ \hline
RNF01 & Segurança & O sistema deve assegurar a criptografia de dados sensíveis, como senhas e informações médicas. \\ \hline
RNF02 & Acesso & O sistema deve implementar controle de acesso baseado em perfis de usuário, como administradores ou cuidadores. \\ \hline
RNF03 & Sessão & O sistema deve realizar a validação de sessão com expiração automática após período de inatividade. \\ \hline
RNF04 & Armazenamento & O sistema deve armazenar os dados de forma segura, em conformidade com a Lei Geral de Proteção de Dados (LGPD). \\ \hline
RNF05 & Backup & O sistema deve executar backups regulares e automáticos para possibilitar a recuperação de dados em caso de falha. \\ \hline
RNF06 & Desempenho & O sistema deve responder às requisições em até, no máximo 1,5 segundos durante as operações. \\ \hline
RNF07 & Interface & O sistema deve realizar paginação e carregamento sob demanda (lazy loading) em listas extensas, como consultas e pacientes. \\ \hline
RNF08 & Interface & O sistema deve possuir uma interface intuitiva e acessível para usuários sem conhecimento técnico. \\ \hline
RNF09 & Compatibilidade & O sistema deve ser compatível com dispositivos móveis, mantendo todas as funcionalidades acessíveis. \\ \hline
RNF10 & Disponibilidade & O sistema deve permanecer disponível pelo menos 99,5\% do tempo durante o horário de operação. \\ \hline
\end{tabularx}
\fonte{Autores.}
\end{quadro}
=======
\begin{quadro}
    \caption{\label{quadro_requisitos_nf}Requisitos Não Funcionais}
    \begin{tabular}{|c|c|p{10cm}|}
        \hline
        \textbf{Código} & \textbf{Categoria} & \textbf{Descrição} \\ \hline
        RNF01  & Segurança       & Criptografia de dados sensíveis: como senhas e informações médicas \\ \hline
        RNF02  & Acesso          & Controle de acesso baseado em perfis de usuário: admin ou cuidador \\ \hline
        RNF03  & Sessão          & Validação de sessão com expiração automática por inatividade \\ \hline
        RNF04  & Backup          & Backups regulares e automáticos: para recuperação de dados \\ \hline
        RNF05  & Desempenho      & O sistema deve responder às requisições em até 5 segundos nas operações \\ \hline
        RNF06  & Concorrência    & Suportar múltiplos acessos simultâneos sem perda de desempenho \\ \hline
        RNF07  & Interface       & Interface intuitiva e acessível para usuários não técnicos \\ \hline
        RNF08  & Design          & Uso de padrões de design consistentes e amigáveis \\ \hline
        RNF09  & Manutenção      & O código-fonte deve ser modular e documentado, facilitando a manutenção \\ \hline
        RNF10  & Arquitetura     & Uso de arquitetura escalável \\ \hline
        RNF11  & Disponibilidade & O sistema deve estar disponível pelo menos 99,5\% do tempo \\ \hline
        RNF12  & Integridade     & Deve garantir integridade dos dados em operações simultâneas \\ \hline
        RNF13  & Recuperação     & Deve ser capaz de recuperar-se de falhas sem perda de dados \\ \hline
        RNF15  & Ambientes       & Ambientes separados para produção, testes e homologação \\ \hline
        RNF16  & Segurança       & O sistema deve exigir autenticação de usuário para qualquer operação de inserção, alteração ou exclusão de dados \\ \hline
    \end{tabular}
    \fonte{Autores.}
\end{quadro}
>>>>>>> fbfc50a13dbd7aeb8e3bf54a38294140f20ecb63
